(聖旨到) 新華社: 香港警察以實彈槍擊示威學生, 完全合法合理正當

首頁 / 兩岸
港警開槍 新華社：完全合法合理正當
最新更新：2019/10/02 12:10

（中央社記者邱國強北京2日電）港警昨天向高中生開槍成為眾矢之的，但中共官媒新華社今天發表評論，指香港持續3個多月的「黑色恐怖」已近瘋狂；又聲稱港警是被迫向襲警者開槍，「完全合法、合理和正當」。

這篇題為「嚴正執法剜除暴力惡瘤」的評論宣稱，香港特區政府面對「紛爭」已釋出最大善意，並正努力透過多種方式解決當下爭端，第一場社區對話「也取得了積極成效」。

評論說，「暴徒及其背後的勢力」絲毫沒有收斂，反而在中共建政70週年變本加厲，「以玉石俱焚的心態挑戰一切公序良俗，毫無理智可言」，嚴重影響香港民眾的人身安全和正常生活。香港正被他們「拖入巨大且可怕的泥淖中，付出極為沉重的代價」。

這篇評論提到，在香港持續3個多月的「黑色恐怖」已近瘋狂。如果繼續容忍暴力，香港必然沉淪。止暴制亂，必須彰顯法治的力量，「剜除毒瘤，將所有暴徒儘快繩之以法」。

評論聲稱，「黑衣人」是香港「最大的恐怖主義威脅」，而其「背後的操縱和指使者們」更應該被嚴正譴責。他們不斷洗腦年輕人，煽動他們走上街頭，目的就是以犧牲他人的方式破壞社會秩序，以達到自己「反中亂港」、奪取香港管治權的政治目的。

至於昨天發生的港警向高中生開槍事件，評論宣稱，現場警員「生命受到嚴重威脅，為拯救自己和同事的生命，被迫向襲警者開了一槍」，行為「完全合法、合理和正當」。

（編輯：沈朋達）1081002

咁弱智既評論, 睇怕可能係習總親自發出?

信息中心:
-多篇狂屌香港示威者的文章, 都係出自習近平辦公室.
-習近平"批准"政法委炮打李嘉誠

有明確訊息證實係習近平一人當日堅持拒絕「撤回」及下令將44人極速起訴暴動！

64係啱，佢哋角度

要俾美國政客睇到

大陸人思維：無鎮壓64中國就會好似蘇聯咁玩完

法庭判左合法啦咩？請問呢d係咩人係到說三道四？

唔洗諗都知咁講
如果唔係佢地點會冇64

即係間接承認64佢地沒做錯。

Exactly

只會無左共黨, 世界一樣美好

64係國家發展必須嘅疫苗

死左人佢地都會話岩

又幫台灣助選

支那有公序良俗?

老共有經驗！！

香港分社係伊館對面